<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator><link href="https://carlosal1015.github.io/Introduction-to-statistics-and-probability/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://carlosal1015.github.io/Introduction-to-statistics-and-probability/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-01-08T00:04:40-05:00</updated><id>https://carlosal1015.github.io/Introduction-to-statistics-and-probability/feed.xml</id><title type="html">Introduction to statistics and probability CM-274</title><subtitle>Blog about the course Introduction to statistics and probability CM-274.</subtitle><author><name>Oromion</name></author><entry><title type="html">Introduction to statistics and probability</title><link href="https://carlosal1015.github.io/Introduction-to-statistics-and-probability/math/2019/01/07/introduction/" rel="alternate" type="text/html" title="Introduction to statistics and probability" /><published>2019-01-07T00:00:00-05:00</published><updated>2019-01-07T00:00:00-05:00</updated><id>https://carlosal1015.github.io/Introduction-to-statistics-and-probability/math/2019/01/07/introduction</id><content type="html" xml:base="https://carlosal1015.github.io/Introduction-to-statistics-and-probability/math/2019/01/07/introduction/">&lt;p&gt;En este capítulo,&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Aprenderás sobre los distintos tipos de ordenadores.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Explorarás los componentes del software y del hardware de un sistema computacional.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aprenderás sobre el lenguaje de las computadoras.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h2 id=&quot;cómo-la-estadística-nos-ayuda-a-aprender-acerca-del-mundo&quot;&gt;¿Cómo la estadística nos ayuda a aprender acerca del mundo?&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;imagine-el-escenario&quot;&gt;Imagine el escenario&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;En este libro, explorarás una amplia variedad de escenarios del día a día. Por ejemplo, evaluarás los informes de los medios acerca de las encuestas de opinión, estudios de investigación médica, el estado de la economía y los temas ambientales. Te enfrentarás a decisiones financieras tales como elegir entre una inversión con un retorno seguro y otra que podría hacerle ganar más dinero, pero posiblemente podría costarle la totalidad de su inversión. Aprenderás cómo analizar la información disponible para responder las preguntas necesarias en tales escenarios. Uno de los propósitos de este libro es mostrarle por qué una comprensión de las estadísticas es esencial para tomar buenas decisiones en un mundo incierto.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;preguntas-por-explorar&quot;&gt;Preguntas por explorar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Este libro le mostrará cómo recolectar información apropiada y aplicar métodos estadísticos para que puedas evaluar mejor esa información y contestar las preguntas planteadas. Aquí hay algunos ejemplos de preguntas que vamos a investigar en los próximos capítulos.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;¿Cómo se puede evaluar la evidencia sobre el calentamiento global?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Son los celulares peligrosos para su salud?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Cuál es la probabilidad de que su declaración de impuestos sea auditada?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Qué probabilidades hay de que ganes la lotería?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Hay prejuicios contra las mujeres al nombrar gerentes?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Cuántos “hot streaks” debe esperar en el baloncesto?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Cómo puedes analizar si una dieta realmente funciona?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;¿Cómo puede predecir el precio de venta de una casa?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;pensado-por-adelantado&quot;&gt;Pensado por adelantado&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Cada capítulo usa preguntas como estas para introducir un tópico, y luego introduce las herramientas para dar sentido a la información disponible. Veremos que la &lt;strong&gt;estadística&lt;/strong&gt; es el arte y la ciencia de diseñar estudios y analizar la información que producen esos estudios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el mundo de los negocios, los gerentes usan la estadística para analizar resultados de estudios de marketing acerca de nuevos productos, para ayudar a predecir las ventas, y para medir el desempeño de sus empleados. En finanzas, la estadística es empleada para estudiar los rendimientos de las acciones y las oportunidades de inversión. Los estudios médicos usan estadísticas para evaluar si las nuevas formas de tratar la enfermedad son mejores que las existentes. En realidad, la mayor parte de ocupaciones profesionales hoy confian en gran medida en métodos estadísticos. En un mercado laboral competitivo, la comprensión de las estadísticas proporciona una ventaja importante.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;references&quot;&gt;References&lt;/h2&gt;

&lt;div id=&quot;refs&quot; class=&quot;references&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;ref-agresti2017statistics&quot;&gt;
&lt;p&gt;Agresti, Alan, Christine A Franklin, and Bernhard Klingenberg. 2017. &lt;em&gt;Statistics: The Art and Science of Learning from Data&lt;/em&gt;. Pearson Higher Ed.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name>Oromion</name></author><category term="statistics" /><summary type="html">En este capítulo, Aprenderás sobre los distintos tipos de ordenadores. Explorarás los componentes del software y del hardware de un sistema computacional. Aprenderás sobre el lenguaje de las computadoras.</summary></entry></feed>